{
    "question": "Sebutkan apa saja imperialisme berdasarkan tujuan penguasanya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ALLAH SWT </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#MAAF KALO SALAH</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bagaimana-cara-pemerintah-dalam-menjaga-sistem-tranporta-737",
            "question": "Sebutkan bagaimana cara pemerintah dalam menjaga sistem tranportasi darat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p>semoga bermanfaat^.^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Memperbanyak jalan tol.</p><p>Membangun jalan di wilayah terpencil.</p><p>Membangun jalur kereta api baru.</p><p>Membangun transportasi masal di kota besar.</p><p>Membangun pelabuhan dan bandara baru.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-diangkat-menjadi-khalifah-yang-pertama-berdasar-350",
            "question": "Sahabat abu bakar diangkat menjadi khalifah yang pertama berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebagai pemeluk awal Islam, Abu Bakar telah mengambil berbagai peran besar. Melalui ajakannya, Abu Bakar berhasil mengislamkan banyak orang yang di kemudian hari menjadi tokoh-tokoh penting dalam sejarah Islam, di antaranya adalah &#039;Utsman bin &#039;Affan yang kemudian menjadi khalifah ketiga. Abu Bakar juga turut serta dalam berbagai perang seperti Perang Badar (624 M/2 H) dan Perang Uhud (625 M/3 H). Kedekatan dan kesetiaannya pada Nabi Muhammad merupakan satu hal yang sangat melekat pada diri Abu Bakar, utamanya terlihat saat mendampingi Nabi Muhammad hijrah ke Madinah dan kepatuhannya dalam menerima keputusan Nabi dalam Perjanjian Hudaibiyah, meski banyak sahabat Nabi kala itu tidak menyepakati perjanjian tersebut karena dipandang berat sebelah.</p><p></p><p>Abu Bakar dinyatakan sebagai khalifah sepeninggal Nabi Muhammad \ufdfa. Abu Bakar menjadi khalifah pertama umat Islam yang menjadi awal dari Kekhalifahan Rasyidin. Masa kekuasaannya yang singkat, dipusatkan pada pemadaman pemberontakan suku-suku Arab yang menolak tunduk pada Abu Bakar.[1] Dalam memerintah, Abu Bakar berusaha mengeluarkan kebijakan yang tidak berbeda dengan Nabi Muhammad, seperti penolakannya untuk mencopot Khalid bin Walid dari kedudukannya sebagai panglima</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blalallalalalalal\u00e0gut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-sejarah-pertumbuhan-al-azhar-318",
            "question": "Jelaskan secara singkat sejarah pertumbuhan al azhar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berkembangnya Al Azhar dimulai pada masa Dinasti Al Ayyubiah, meskipun di awal pemerintahan Shalahuddin memberlakukan larangan menggunakan masjid Al Azhar ini dipakai untuk kegiatan ibadah shalat Jum&#039;at dan belajar agama (madrasah), karena memang sejarah awal maksud daripada mendirikan masjid Al Azhar ini adalah dipakai untuk propaganda ajaran Syi&#039;ah pada masa Dinasti Fatimiyah berkuasa.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-peranan-pbb-pada-bidang-hukum-dan-kemanusiaan-yang-bisa-di-430",
            "question": "Contoh peranan pbb pada bidang hukum dan kemanusiaan yang bisa dinikmati oleh masyarakat internasional adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Memelihara perdamaian dan keamanan internasional.</p><p>\u2022Memupuk hak asasi manusia.</p><p>\u2022Berperan dalam penanggulangan peledakan penduduk yang menyebabkan kemiskinan, kebodohan dan keterbelakangan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>repost hoho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adanya-pengajian-rutin-keagamaan-yang-dilakukan-oleh-pemimpin-cab-273",
            "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-sikap-prilaku-amanah-istiqomah-dan-patonah-616",
            "question": "Sebutkan 10. sikap prilaku amanah istiqomah dan patonah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Jawaban</p><p>2,0/5</p><p>4</p><p></p><p>atika2052</p><p>Gemar Membantu</p><p>8 jawaban</p><p>559 orang terbantu</p><p>Shiddiq</p><p>artinya benar. Bukan hanya perkataannya yang benar, tapi juga perbuatannya juga benar</p><p>Mustahil Nabi itu bersifat pembohong/kizzib, dusta, dan sebagainya.</p><p>Amanah</p><p>Amanah artinya dapat di dipercaya. Jika suatu urusan diserahkan kepada nabi, niscaya orang percaya bahwa urusan itu akan dilaksanakan dengan sebaik-baiknya.</p><p>Tabligh</p><p>Tabligh artinya menyampaikan. Segala firman Allah yang ditujukan kepada manusia, disampaikan oleh Nabi. Tidak ada yang disembunyikan meski itu menyinggung Nabi.</p><p>mustahil Nabi itu Kitman atau menyembunyikan wahyu.</p><p>Fathonah</p><p>Fathonah artinya Cerdas. Mustahil Nabi itu bodoh atau jahlun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perjanjian-yang-mengakhiri-kekuasaan-inggris-di-nusantara-yang-di-367",
            "question": "Perjanjian yang mengakhiri kekuasaan inggris di nusantara yang di tanda tangani oleh belanda dan inggris\u2026..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang adalah perjanjian penyerahan kekuasaan di Nusantara atau Indonesia dari pemerintah Hindia Belanda kepada Pemerintah Britania-Raya pada tahun 1811 di sebuah desa yang bernama Tuntang, sekarang berada di bawah kecamatan Tuntang, kabupaten Semarang.</p><p>( maaf kalo salah ya )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konvensi london,</p><p></p><p>Penjajahan Inggris (1811-1816) di Nusantara harus berakhir setelah Belanda dan Inggris sepakat menandatangani Konvensi London, yang dimana berisi:</p><p></p><ol><li>Nusantara/ Hindia-Belanda harus diserahkan kembali kepada Belanda</li><li>Jajahan Belanda yang berada di Sailan, Kaap Koloni, dan Guyana tetap di tangan Inggris</li><li>Cochin (Pantai Malabar) diserah kepada Inggris, sebagai gantinya Belanda mendapatkan Pulau Bangka\\</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-perbedaan-pendapat-dari-kebijakan-kebijakan-yang-dilak-262",
            "question": "Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah ali bin abu thalib",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah Ali bin Abu Thalib? <strong>Terjadi</strong><strong> </strong><strong>perpecahan</strong><strong> </strong><strong>diantara</strong><strong> </strong><strong>umat</strong><strong> </strong><strong>Islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>setelah wafatnya Utsman bin Affan. sebagian umat Islam meminta Ali bin Abi Thalib untuk menjadi khalifah. Namun,permintaan tersebut tidak disepakati oleh Mu&#039;awiyah bin Sufyan dan para pejabat yang berasal dari kalangan keluarga besar Utsman bin Affan.dasar penolakan mereka agar pembunuh sudah ditangkap terlebih dahulu baru kemudian mencari khalifah. Adapun pendukung Ali berpendapat sebaliknya. Akibat dari perbedaan pendapat tersebut. Terjadilah perang diantara umat Islam</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Jamal, yaitu perang antara kelompok Aisyah dan kelompok pendukung Ali.</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Shiffin, yaitu perang antara kelompok pendukung Ali dengan kelompok Mu&#039;awiyah.</p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p><p><strong>Ma</strong><strong>af</strong><strong> </strong><strong>terla</strong><strong>lu</strong><strong> </strong><strong>pendek</strong><strong> </strong><strong>karena </strong><strong>ceritanya</strong><strong> </strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>singkat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kapan-terjadi-perang-bani-quraizhah-258",
            "question": "3.\tKapan terjadi perang bani Quraizhah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah/Tanggal dimulai</p><p><strong>6</strong><strong>2</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>M</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah terjadi di bulan Dzulqa&#039;dah sepanjang Februari dan Maret 627 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}